[
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "پاریس کوچولو لقب کدام شهر ایران است؟",
    "answer": "بروجرد",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "بزرگ‌ترین سیارهٔ منظومهٔ شمسی چیست؟",
    "answer": "مشتری",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "استاد حسن کسایی بیشتر نوازندهٔ کدام ساز بوده است؟",
    "answer": "نی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام حیوان در فرهنگ چینی نماد شجاعت است؟",
    "answer": "اژدها",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کوچک‌ترین کشور مستقل جهان چیست؟",
    "answer": "واتیکان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "مردم کدام کشور بیش از همه در سوئیس به یک زبان صحبت می‌کنند؟",
    "answer": "آلمانی (زبان آلمانی)",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "نویسندهٔ مجموعهٔ کتاب‌های هری پاتر کیست؟",
    "answer": "جی.کی. رولینگ",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کارگردان فیلم «پارک ژوراسیک» چه کسی است؟",
    "answer": "استیون اسپیلبرگ",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "باهوش‌ترین حیوان بعد از انسان کدام است؟",
    "answer": "شامپانزه",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "بزرگ‌ترین کشور جهان از نظر مساحت کدام است؟",
    "answer": "روسیه",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "پایتخت کشور بنگلادش چیست؟",
    "answer": "داکا",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "نام قدیم کشورهای ویتنام، هلند، یونان و فنلاند چه بود؟",
    "answer": "ویتنام آنام، هلند نِدرلَند, یونان هلاس و فنلاند سوئومی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "پایتخت کانادا چیست؟",
    "answer": "اتاوا",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "مجموعهٔ تلویزیونی آمریکایی «American Horror Story» چند فصل دارد؟",
    "answer": "۸ فصل",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "ارتفاع حلقهٔ بسکتبال از زمین چقدر است؟",
    "answer": "۳ متر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "نام قدیم بندرعباس، خرمشهر و گرگان چیست؟",
    "answer": "بندرعباس گمبرون, خرمشهر محمّره و گرگان استرآباد",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "تابلوی معروف «جیغ» اثر کدام نقاش است؟",
    "answer": "ادوارد مونک",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "دیوار برلین در چه سالی فرو ریخت؟",
    "answer": "۱۹۸۹",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کوچک‌ترین سورهٔ قرآن کدام است؟",
    "answer": "سورهٔ کوثر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "نام قدیم مونیخ، صنعا، استانبول و آنکارا چه بوده است؟",
    "answer": "مونیخ سونشین، صنعا عسیر, استانبول قسطنطنیه و آنکارا آنقوره",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "شمار نمایندگان شهر اصفهان در مجلس شورای اسلامی چند نفر است؟",
    "answer": "پنج نفر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "کتاب «نهج‌البلاغه» توسط چه کسی گردآوری شده است؟",
    "answer": "سید رضی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "بازار شناور (Floating Market) به عنوان جاذبهٔ گردشگری در کدام کشور معروف است؟",
    "answer": "تایلند",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "مادهٔ اصلی شکلات چیست؟",
    "answer": "دانه‌های کاکائو",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "فاجعهٔ هسته‌ای چرنوبیل در کدام کشور رخ داد؟",
    "answer": "اوکراین",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "گاز اصلی موجود در جو زمین کدام است؟",
    "answer": "نیتروژن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کشتی تایتانیک در چه سالی غرق شد؟",
    "answer": "۱۹۱۲",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "شهید مهدی باکری در کدام عملیات شهید شد؟",
    "answer": "عملیات بدر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "عمیق‌ترین نقطهٔ خلیج فارس چند متر است؟",
    "answer": "۹۳ متر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "اولین انسان در چه سالی به فضا پرتاب شد؟",
    "answer": "۱۹۶۱",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "بزرگ‌ترین تولید‌کنندهٔ قهوه در جهان کدام کشور است؟",
    "answer": "برزیل",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "داغ‌ترین سیارهٔ منظومهٔ شمسی کدام است؟",
    "answer": "زهره",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "اهرام جیزه در کدام کشور قرار دارند؟",
    "answer": "مصر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "ایران در دوران کدام سلسله بزرگ‌ترین وسعت را داشت؟",
    "answer": "هخامنشیان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "در استفاده از ماوس، کلیک معمولاً به کدام دکمه اشاره دارد؟",
    "answer": "دکمهٔ چپ",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "بلندترین برج جهان در کدام شهر قرار دارد؟",
    "answer": "دبی (برج خلیفه)",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "کاشف هیدروژن که بود؟",
    "answer": "هنری کاوندیش",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "بنیان‌گذار نظریهٔ تکامل کیست؟",
    "answer": "چارلز داروین",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "نام قدیم کشورهای اتیوپی، برمه، تایلند و آلمان چه بودند؟",
    "answer": "اتیوپی حبشه، برمه بیدمانی، تایلند سیام و آلمان پروس",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "زبان رسمی برزیل چیست؟",
    "answer": "پرتغالی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "کدام کشور به «سرزمین ساعت‌ها» شهرت یافته است؟",
    "answer": "سوئیس",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "بزرگ‌ترین فرودگاه دنیا در کدام شهر ساخته شده است؟",
    "answer": "ریاض",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "آبشار نیاگارا در کجا قرار دارد و چند آبشار را شامل می‌شود؟",
    "answer": "در مرز آمریکا و کانادا است و مجموعهٔ سه آبشار را شامل می‌شود",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "چه کسی مونالیزا را نقاشی کرد؟",
    "answer": "لئوناردو داوینچی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "عنصر اصلی تشکیل‌دهندهٔ الماس چیست؟",
    "answer": "کربن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "بزرگ‌ترین عضو بدن انسان چیست؟",
    "answer": "پوست",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "جامی شاعر کدام قرن است؟",
    "answer": "قرن نهم",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "کدام پرنده می‌تواند سر خود را تا ۲۷۰ درجه بچرخاند؟",
    "answer": "جغد",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "از کدام برنامهٔ آفیس برای طراحی پایگاه داده و ذخیره و بازیابی اطلاعات استفاده می‌شود؟",
    "answer": "Microsoft Access",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "بزرگ‌ترین حیوان جهان چیست؟",
    "answer": "نهنگ آبی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "قوی‌ترین ماهیچهٔ بدن انسان کدام است؟",
    "answer": "عضلهٔ فک (ماستر)",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "زبان رسمی آرژانتین چیست؟",
    "answer": "اسپانیایی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "با فشردن چه کلیدهایی سیستم ویندوز ریست می‌شود؟",
    "answer": "Ctrl + Alt + Delete",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "لقب «کشور هزار دریاچه» به کدام کشور داده می‌شود؟",
    "answer": "فنلاند",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "ایران پس از روسیه چه رتبه‌ای در ذخایر گاز طبیعی دارد؟",
    "answer": "دوم",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام عضو بدن مسئول ترشح انسولین است؟",
    "answer": "پانکراس",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "رمان «۱۹۸۴» اثر کدام نویسنده است؟",
    "answer": "جورج اورول",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "کارگردان سریال تلویزیونی «پایتخت» کیست؟",
    "answer": "سیروس مقدم",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "پنگوئن در ردهٔ کدام گروه جانوری قرار می‌گیرد؟",
    "answer": "پرندگان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "فیلم «انگل» (۲۰۱۹) را چه کسی کارگردانی کرده است؟",
    "answer": "بونگ جون-هو",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کدام سیارهٔ منظومهٔ شمسی غول گازی نیست؟",
    "answer": "مریخ",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "یک سگ بالغ چند دندان دارد؟",
    "answer": "۴۲ دندان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "۱۷ ربیع‌الاول چه رویدادی در جهان اسلام روی داده است؟",
    "answer": "سالروز تولد حضرت محمد و امام جعفر صادق",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کدام بازیگر ایرانی جایزهٔ خرس نقره‌ای برلین را دریافت کرده است؟",
    "answer": "رضا ناجی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "کاشف نوترون چه کسی است؟",
    "answer": "سر جیمز چادویک",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام سیارهٔ منظومهٔ شمسی به عنوان «ستارهٔ صبح» یا «ستارهٔ عصر» شناخته می‌شود؟",
    "answer": "سیارهٔ زهره",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "زادگاه اصلی کانگوروها کدام قاره است؟",
    "answer": "استرالیا",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "مخترع تلفن چه کسی است؟",
    "answer": "الکساندر گراهام بل",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "نام قدیم کشور سوئیس چه بود؟ همچنین نام‌های قدیم عربستان و فرانسه چه بودند؟",
    "answer": "نام قدیم سوئیس هِلوسیا، عربستان حجاز و فرانسه گل بود",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "اولین سوره‌ای که بر پیامبر اسلام نازل شد کدام است؟",
    "answer": "سورهٔ علق",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام عضو بدن وظیفهٔ تصفیهٔ خون و تولید ادرار را بر عهده دارد؟",
    "answer": "کلیه‌ها",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "نمایش‌نامهٔ «رومئو و ژولیت» نوشتهٔ چه کسی است؟",
    "answer": "ویلیام شکسپیر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "کاشف اشعهٔ ایکس چه کسی است؟",
    "answer": "ویلهلم کنراد رونتگن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "قلب کدام حیوان در سر او قرار دارد؟",
    "answer": "میگو",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "تهران در دورهٔ کدام شاه به پایتختی برگزیده شد؟",
    "answer": "در زمان آقا محمدخان قاجار",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "سریع‌ترین عضلهٔ بدن انسان کدام است؟",
    "answer": "عضلات چشم",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کدام سیارهٔ منظومهٔ شمسی به «سیارهٔ عشق» معروف است؟",
    "answer": "زهره",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "حق امتیاز قرار داد رویتر چند سال بود؟",
    "answer": "۲۵ سال",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "پدر شعر نو لقب چه کسی است؟",
    "answer": "نیما یوشیج",
    "choices": ["فروغ فرخ زاد", "نیما یوشیج", "احمد شاملو", "سهراب سپهری"]
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "کدام جانور سه قلب دارد؟",
    "answer": "اختاپوس",
    "choices": ["اختاپوس", "نهنگ", "اسب", "قورباغه"]
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "پر جمعیت‌ترین قارهٔ جهان کدام است؟",
    "answer": "آسیا",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "نام قدیم تانزانیا و مدینه و اهواز چیست؟",
    "answer": "تانزانیا زنگبار, مدینه یثرب و اهواز ناصری",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "ارتفاعات سهند در کدام استان واقع شده است؟",
    "answer": "آذربایجان شرقی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "قرارداد ترکمانچای مرز بین ایران و کدام کشور را مشخص کرد؟",
    "answer": "روسیه",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "کلمهٔ «ریال» از کدام زبان وارد فارسی شده است؟",
    "answer": "اسپانیایی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "واحد پول آرژانتین چیست؟",
    "answer": "پزو",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "منظومهٔ «لیلی و مجنون» اثر چه کسی است؟",
    "answer": "نظامی گنجوی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام عنصر بخش اصلی استخوان و دندان انسان است؟",
    "answer": "کلسیم",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "بدن انسان در کدام فصل به چربی بیشتری نیاز دارد؟",
    "answer": "زمستان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کدام بخش از زمین ریهٔ جهان نامیده می‌شود؟",
    "answer": "جنگل‌های بارانی آمازون",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "قهرمان سری فیلم‌های «ایندیانا جونز» چه کسی است؟",
    "answer": "هریسون فورد",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "واحد پول کشور ایران چیست؟",
    "answer": "ریال",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "چه کسی در ایران لقب معلم اول را دارد و معلم دوم و معلم سوم به چه کسانی اطلاق می‌شود؟",
    "answer": "ارسطو را معلم اول، فارابی را معلم ثانی و میرداماد را معلم ثالث می‌نامند",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "هنگام اخم کردن، عضلات صورت بیشتر درگیر می‌شوند یا هنگام لبخند زدن؟",
    "answer": "اخم کردن عضلات بیشتری را درگیر می‌کند",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "نماد شیمیایی Hg مربوط به کدام عنصر است؟",
    "answer": "جیوه",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "نماد ملی استرالیا کدام حیوان است؟",
    "answer": "کانگورو",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "فرایندی که طی آن گیاهان نور خورشید را به انرژی تبدیل می‌کنند چه نام دارد؟",
    "answer": "فوتوسنتز",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "تلگراف را چه کسی اختراع کرد؟",
    "answer": "ساموئل مورس",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "چه کسی را پدر تاریخ می‌نامند؟",
    "answer": "هرودوت",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کدام عنصر درصد اعظم اتمسفر مریخ را تشکیل می‌دهد؟",
    "answer": "دی‌اکسید کربن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "پایتخت استرالیا کجاست؟",
    "answer": "کانبرا",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "انقلاب فرانسه در چه سالی آغاز شد؟",
    "answer": "۱۷۸۹",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "سازمان ملل متحد در چه سالی تاسیس شد؟",
    "answer": "۱۹۴۵",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کدام شهید دفاع مقدس شهردار ارومیه بود؟",
    "answer": "شهید مهدی باکری",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "مدیرعامل تسلا که است؟",
    "answer": "ایلان ماسک",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "کدام گاز بیشترین درصد هوا را تشکیل می‌دهد؟",
    "answer": "نیتروژن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "نام قدیم ژاپن و اتریش چه بود؟ و واحد پول بلاروس چیست؟",
    "answer": "نام قدیم ژاپن دنی پالگو, اتریش نِمشِه و واحد پول بلاروس روبل",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کشف قطب جنوب در چه سالی انجام شد؟",
    "answer": "۱۸۲۰",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "نام قدیم چین، ترکیه, هندوستان و یوگسلاوی چیست؟",
    "answer": "چین خَتَن، ترکیه عثمانی، هندوستان بَهرَت و یوگسلاوی صربستان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "کدام شاعر ایرانی لقب «پدر شعر نو» دارد؟",
    "answer": "نیما یوشیج",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "زمرد چه رنگی است؟",
    "answer": "سبز",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "پایتخت ژاپن چیست؟",
    "answer": "توکیو",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "در کدام کشور پسر پدرش را با کودتا کنار زد؟",
    "answer": "قطر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "بازیگر نقش جوکر در فیلم «جوکر» (۲۰۱۹) چه کسی بود؟",
    "answer": "خواکین فینیکس",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "سخت‌ترین مادهٔ طبیعی روی زمین چیست؟",
    "answer": "الماس",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام کشور به «سرزمین آفتاب تابان» معروف است؟",
    "answer": "ژاپن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کدام سیاره بیشترین تعداد قمر را دارد؟",
    "answer": "سیارهٔ مشتری",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "اندازهٔ قلب انسان تقریباً برابر با اندازهٔ کدام عضو است؟",
    "answer": "مشت دست",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "کدام سورهٔ قرآن به قلب قرآن شهرت دارد؟",
    "answer": "سورهٔ یاسین",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "پایتخت ترکیه چیست؟",
    "answer": "آنکارا",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "برادران رایت به خاطر چه چیزی معروف‌اند؟",
    "answer": "پیشگامان هوانوردی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام کشور در قارهٔ آفریقا قرار ندارد؟",
    "answer": "یمن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "سازمان ملل متحد در کدام شهر واقع شده است؟",
    "answer": "نیویورک",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "فرمان مشروطه توسط چه کسی صادر شد؟",
    "answer": "مظفرالدین‌شاه قاجار",
    "choices": ["مظفرالدین‌شاه قاجار", "ناصرالدین‌شاه قاجار", "شاه عباس", "امیرکبیر"]
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "نماد شیمیایی Na مربوط به کدام عنصر است؟",
    "answer": "سدیم",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "مادهٔ اصلی هوموس چیست؟",
    "answer": "نخود",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "رمان «جنگ و صلح» اثر چه کسی است؟",
    "answer": "لئو تولستوی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "کدام حیوان دارای اثر انگشت شبیه انسان است؟",
    "answer": "کوالا",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام بنای تاریخی در هند قرار دارد؟",
    "answer": "تاج محل",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "نام قدیم قبرس، عراق، سوریه و لبنان چیست؟",
    "answer": "قبرس شیپر، عراق بین‌النهرین و سوریه و لبنان شامات",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام اختراع به توماس ادیسون نسبت داده می‌شود؟",
    "answer": "لامپ",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "قلهٔ کلیمانجارو بلندترین کوه آفریقاست. این قله چند متر ارتفاع دارد و در کدام کشور قرار دارد؟",
    "answer": "۵۸۹۵ متر ارتفاع دارد و در مرز تانزانیا و کنیا است",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "جنگ جهانی دوم در چه سالی به پایان رسید؟",
    "answer": "۱۹۴۵",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "فرماندهٔ سپاه پاسداران در دوران دفاع مقدس چه کسی بود؟",
    "answer": "محسن رضایی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "برای پر کردن بالن و کشتی‌های هوایی از کدام عنصر استفاده می‌شود؟",
    "answer": "هلیوم",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "پایتخت کشور ونزوئلا کدام شهر است؟",
    "answer": "کاراکاس",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "تابلوی «لبخند ژوکوند» (مونالیزا) اثر چه کسی است؟",
    "answer": "لئوناردو داوینچی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "جنگ صد ساله بین کدام کشورها رخ داد؟",
    "answer": "فرانسه و انگلستان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "سوشی غذای ملی کدام کشور است؟",
    "answer": "ژاپن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "بی‌نظیر بوتو نخست‌وزیر کدام کشور بود؟",
    "answer": "پاکستان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "طولانی‌ترین مرز زمینی ایران با کدام کشور است؟",
    "answer": "عراق",
    "choices": ["افغانستان", "ترکیه", "عراق", "پاکستان"]
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "سازمان صلیب سرخ جهانی در چه سالی تأسیس شد؟",
    "answer": "۱۸۶۳",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "روح‌الامین لقب کدام فرشته است؟",
    "answer": "جبرائیل",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "اینترنت در چه دهه‌ای ایجاد شد؟",
    "answer": "دههٔ ۱۹۶۰",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "کوچک‌ترین واحد حافظهٔ داده چیست؟",
    "answer": "بیت",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "چند ستاره روی پرچم چین وجود دارد؟",
    "answer": "پنج ستاره",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "ویتامینی که به «ویتامین آفتاب» معروف است کدام است؟",
    "answer": "ویتامین D",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام عضو بدن مسئول ترشح صفرا است؟",
    "answer": "کبد",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "پرجمعیت‌ترین کشور اسلامی جهان کدام است؟",
    "answer": "اندونزی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "قرآن برای اولین بار در کدام شهر چاپ شد؟",
    "answer": "هامبورگ",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "بزرگ‌ترین بیابان جهان کدام است؟",
    "answer": "صحرای قطب جنوب",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "بلندترین قلهٔ جهان چه نام دارد؟",
    "answer": "اورست",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام عنصر شیمیایی بخش اصلی مولکول هموگلوبین را تشکیل می‌دهد؟",
    "answer": "آهن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "پایتخت رسمی مالزی چه شهری است؟",
    "answer": "کوالالامپور",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "فرمول E=mc² بیان‌گر کدام نظریه است؟",
    "answer": "نظریهٔ نسبیت اینشتین",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کدام رویداد منجر به آغاز جنگ جهانی دوم شد؟",
    "answer": "حملهٔ ژاپن به پرل هاربر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "کدام سازمان اطلاعاتی به نام موساد شناخته می‌شود؟",
    "answer": "سرویس اطلاعات اسرائیل",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "بزرگ‌ترین جزیرهٔ جهان کدام است؟",
    "answer": "گرینلند",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "DNA مخفف چیست؟",
    "answer": "دئوکسی‌ریبونوکلئیک اسید",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "در زبان ترکی آذری، «یاشاسین» چه معنی دارد؟",
    "answer": "زنده باد",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "اسلام در دورهٔ کدام سلسله به ایران وارد شد؟",
    "answer": "ساسانیان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "تابلوی مونالیزا در کدام قرن کشیده شد؟",
    "answer": "قرن شانزدهم",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "گیوتین در کدام کشور اختراع شد؟",
    "answer": "فرانسه",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "موتزارت آهنگ‌ساز معروف در کدام کشور متولد شد؟",
    "answer": "اتریش",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "نویسندهٔ کتاب «گتسبی بزرگ» کیست؟",
    "answer": "اف. اسکات فیتزجرالد",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "شهید محمد ابراهیم همت در چه عملیاتی به شهادت رسید؟",
    "answer": "عملیات خیبر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "چه کسی فیلم «تایتانیک» را کارگردانی کرد؟",
    "answer": "جیمز کامرون",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام سیاره به «سیارهٔ سرخ» معروف است؟",
    "answer": "مریخ",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "رمان «غرور و تعصب» را چه کسی نوشته است؟",
    "answer": "جین آستین",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "کوچک‌ترین عدد اول چیست؟",
    "answer": "۲",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "پایتخت اسپانیا کدام است؟",
    "answer": "مادرید",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "مقدار pH طبیعی بدن انسان چقدر است؟",
    "answer": "۷٫۰ تا ۷٫۸",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "رئیس قوهٔ قضائیه در جمهوری اسلامی ایران با حکم رهبر برای چند سال انتخاب می‌شود؟",
    "answer": "۵ سال",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "اولین انسانی که روی ماه قدم گذاشت چه کسی بود؟",
    "answer": "نیل آرمسترانگ",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "نماد ملی چین کدام حیوان است؟",
    "answer": "پاندا",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "یک عنکبوت معمولاً چند پا دارد؟",
    "answer": "هشت پا",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "سال نوری واحد اندازه‌گیری چه چیزی است؟",
    "answer": "مسافت",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "برای ساخت شیشه از کدام عنصر استفاده می‌شود؟",
    "answer": "سیلیکون",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام ورزشکار ایرانی در المپیک ۱۹۹۶ آتلانتا مدال طلا گرفت؟",
    "answer": "رسول خادم",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "بزرگ‌ترین اندام داخلی بدن انسان چیست؟",
    "answer": "کبد",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "واژهٔ «کارنگ» معادل کدام یک از این گزینه‌هاست؟",
    "answer": "چرب‌زبان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "تابلوی «شب پرستاره» را چه کسی کشیده است؟",
    "answer": "ونسان ون گوگ",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "فیسبوک در چه سالی تاسیس شد؟",
    "answer": "۲۰۰۴",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "زادگاه بازی‌های المپیک کدام کشور بود؟",
    "answer": "یونان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "پایتخت استرالیا کدام شهر است؟",
    "answer": "کانبرا",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کدام حشره طول عمر زیادی دارد و می‌تواند دهه‌ها زنده بماند؟",
    "answer": "موریانه",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "نبرد کرنال بین کدام پادشاهان رخ داد و نتیجهٔ آن چه بود؟",
    "answer": "میان نادرشاه افشار و محمدشاه گورکانی در هندوستان روی داد و به فتح هندوستان توسط نادرشاه انجامید",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "برای خاموش کردن آتش معمولاً از چه گازی استفاده می‌شود؟",
    "answer": "نیتروژن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "کدام حیوان در حالت ایستاده می‌خوابد؟",
    "answer": "اسب",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "محبوب‌ترین فیلم در رای‌گیری سایت IMDb کدام است؟",
    "answer": "رستگاری در شاوشنک",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کمبود کدام ویتامین باعث رقیق شدن خون و در نهایت خون‌ریزی می‌شود؟",
    "answer": "ویتامین K",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "واحد پول الجزایر، بحرین، عراق، اردن، کویت، لیبی، صربستان و تونس چیست؟",
    "answer": "دینار",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "جایزهٔ نوبل در کدام رشته‌ها اعطا می‌شود؟",
    "answer": "فیزیک، شیمی، فیزیولوژی و پزشکی، ادبیات و صلح (همهٔ موارد)",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "شکسپیر به چه عنوان شناخته می‌شود؟",
    "answer": "نمایشنامه‌نویس و شاعر انگلیسی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "پوچ‌گرایی بیانگر کدام مکتب فلسفی است؟",
    "answer": "نهیلیسم",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "واحد پول کرهٔ جنوبی چیست؟",
    "answer": "وون",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "اولین رئیس‌جمهور آمریکا چه کسی بود؟",
    "answer": "جورج واشنگتن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام کشور توسط دیوار برلین به دو بخش تقسیم شد؟",
    "answer": "آلمان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "کدام فوتبالیست بیشترین گل ملی را به ثمر رسانده است؟",
    "answer": "کریستیانو رونالدو",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "سیاره‌ای که به عنوان سیاره سرخ شناخته می‌شود کدام است؟",
    "answer": "مریخ",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "مخترع موتورسیکلت که بود؟",
    "answer": "دایملر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "بزرگ‌ترین اقیانوس جهان کدام است؟",
    "answer": "اقیانوس آرام",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "امیرکبیر در کدام شهر ترور شد؟",
    "answer": "کاشان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "نظریهٔ نسبیت را چه کسی مطرح کرد؟",
    "answer": "آلبرت اینشتین",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "شورترین دریای جهان کدام است؟",
    "answer": "دریای مرده",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "در بدن انسان بالغ چند استخوان وجود دارد؟",
    "answer": "۲۰۶ استخوان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "روز ۱۳ رجب یادآور چه مناسبت‌های اسلامی است؟",
    "answer": "زادروز امام علی و آغاز مراسم اعتکاف",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کدام کانال دریای سرخ و مدیترانه را به هم متصل می‌کند؟",
    "answer": "کانال سوئز",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "نام قدیم کشورهای ایتالیا، ایران و اندونزی چه بودند؟",
    "answer": "ایتالیا روم، ایران پرس و اندونزی هلندِ هند",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "ابوالهول در کدام کشور قرار دارد؟",
    "answer": "مصر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "بزرگ‌ترین حیوان روی خشکی کدام است؟",
    "answer": "فیل آفریقایی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "چه کسی لامپ را اختراع کرد؟",
    "answer": "توماس ادیسون",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "معادل فارسی واژهٔ «اسکنر» چیست؟",
    "answer": "پویشگر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "بنای باستانی استون هنج در کدام کشور قرار دارد؟",
    "answer": "انگلستان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "جملهٔ «فکر می‌کنم پس هستم» از چه کسی است؟",
    "answer": "رنه دکارت",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "نمایش‌نامهٔ «رومئو و ژولیت» نوشتهٔ چه کسی است؟",
    "answer": "ویلیام شکسپیر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام شهر از گزینه‌ها در مصر قرار دارد؟",
    "answer": "قاهره",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "کاشف گاز اکسیژن چه کسی بود؟",
    "answer": "آنتوان لاووازیه",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "قرآن کریم چند حزب دارد؟",
    "answer": "۶۰ حزب",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "آقای گل ملی فوتبال جهان چه کسی است؟",
    "answer": "علی دایی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "سریع‌ترین حیوان خشکی چیست؟",
    "answer": "یوزپلنگ",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "کدام درخت به عنوان نماد صلح شناخته می‌شود؟",
    "answer": "زیتون",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "رمان «بینوایان» اثر کیست؟",
    "answer": "ویکتور هوگو",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "طبق قانون اساسی جمهوری اسلامی ایران کدام اصل بر قوانین دیگر مقدم است؟",
    "answer": "اصل چهارم",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "جزء اصلی دی‌اکسید کربن (CO₂) کدام عنصر است؟",
    "answer": "کربن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "ایران تاکنون در چند دورهٔ جام جهانی فوتبال شرکت کرده است؟",
    "answer": "۵ دوره",
    "choices": ["۳ دوره", "۴ دوره", "۵ دوره", "۹ دوره"]
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "طولانی‌ترین رودخانهٔ جهان کدام است؟",
    "answer": "نیل",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "رنسانس اروپا هم‌زمان با حکومت کدام سلسله در ایران بود؟",
    "answer": "صفویه",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "تیم ملی فوتبال برزیل تاکنون چند بار قهرمان جام جهانی شده است؟",
    "answer": "پنج بار",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "بلندترین کوه جهان کدام است؟",
    "answer": "اورست",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "پرگویش‌ترین زبان دنیا (از نظر تعداد گویشور مادری) کدام است؟",
    "answer": "زبان ماندارین چینی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "اولین نماز جمعهٔ تهران به امامت چه کسی برگزار شد؟",
    "answer": "آیت‌الله طالقانی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام نماز در اسلام وضو نمی‌خواهد؟",
    "answer": "نماز میت",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "قلعهٔ فلک‌الافلاک در کدام شهر قرار دارد؟",
    "answer": "خرم‌آباد",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "فرماندهٔ سپاه پاسداران در نبرد خرمشهر چه کسی بود؟",
    "answer": "محمد جهان‌آرا",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "سبک نقاشی کوبیسم با کدام نقاش ارتباط دارد؟",
    "answer": "پابلو پیکاسو",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "در بمباران اتمی هیروشیما نام بمب چه بود؟",
    "answer": "پسر کوچک",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "واحد پول ژاپن چیست؟",
    "answer": "ین",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کدام حیوان به کشتی صحرا معروف است؟",
    "answer": "شتر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "پایتخت ملی مبلمان و منبت ایران کدام شهر است؟",
    "answer": "ملایر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کدام کشور سه زبان رسمی دارد؟",
    "answer": "بلژیک",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "رنگ‌های اصلی کدامند؟",
    "answer": "قرمز، آبی و زرد",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "رمان «دور دنیا در هشتاد روز» اثر کیست؟",
    "answer": "ژول ورن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "۲۷ رجب چه رخدادی را گرامی می‌داریم؟",
    "answer": "بعثت پیامبر اسلام",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "از مذاهب اهل تسنن، حنبلی، شافعی و حنفی جزء چه گروهی هستند؟",
    "answer": "همه از فرق اهل تسنن هستند (جاردیه نیست)",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "نام قدیم کشورهای گرجستان، غنا، ماداگاسکار و لیبی چه بوده است؟",
    "answer": "گرجستان ایبری، غنا ساحل طلا, ماداگاسکار مالاگاش و لیبی طرابلس",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "جنگ تیسفون یا جنگ مداین بین چه کسانی بود؟",
    "answer": "بین ایران و اعراب",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "واحد پول سوئیس و فرانسه چیست؟",
    "answer": "فرانک",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "کدام رئیس‌جمهور آمریکا دستور بمباران اتمی هیروشیما را داد؟",
    "answer": "هری ترومن",
    "choices": ["هری ترومن", "فرانکلین روزولت", "جان اف. کندی", "ریچارد نیکسون"]
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "اولین آیفون در چه سالی عرضه شد؟",
    "answer": "۲۰۰۷",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "مقبرهٔ شهریار در کدام شهر است؟",
    "answer": "تبریز",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "بنیان‌گذار سلسلهٔ هخامنشیان چه کسی بود؟",
    "answer": "کوروش بزرگ",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "۲۸ صفر برای مسلمانان یادآور چه مناسبت‌هایی است؟",
    "answer": "شهادت حضرت محمد و امام حسن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "در ورزش فوتبال، فاصلهٔ نقطهٔ پنالتی تا دروازه چقدر است؟",
    "answer": "۱۱ متر",
    "choices": ["۹ متر", "۱۱ متر", "۱۳ متر", "۱۵ متر"]
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "نبرد اصلاندوز مربوط به جنگ میان کدام دو کشور بود؟",
    "answer": "ایران و روسیه",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "کدام درخت نماد صلح است؟",
    "answer": "زیتون",
    "choices": ["زیتون", "بلوط", "سرو", "بید"]
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "جنگ چالدران که پیروزی عثمانی‌ها بر سپاه صفوی بود، در کجا رخ داد؟",
    "answer": "نزدیکی شهرستان چالدران",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "ثروتمندترین کشور جهان از نظر سرانهٔ GDP کدام است؟",
    "answer": "قطر",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "حزب سیاسی آدولف هیتلر چه نام دارد؟",
    "answer": "حزب نازی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "اتحادیهٔ بین‌المللی نجوم چند صورت فلکی را به رسمیت شناخته است؟",
    "answer": "۸۸ صورت فلکی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "نوع حکومت کشور یونان چیست؟",
    "answer": "جمهوری پارلمانی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "بزرگ‌ترین دریاچهٔ جهان کدام است؟",
    "answer": "دریاچهٔ بایکال",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "یک انسان بالغ چند دندان دارد؟",
    "answer": "۳۲ دندان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "اگر در یک مسابقه نفر دوم را پشت سر بگذارید، چه مقامی کسب می‌کنید؟",
    "answer": "دوم",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "پایتخت ایتالیا کدام شهر است؟",
    "answer": "رم",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "کوچک‌ترین واحد ساختمانی بدن انسان چیست؟",
    "answer": "سلول",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "هر تیم فوتبال چند بازیکن دارد؟",
    "answer": "یازده بازیکن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کاشف پنی‌سیلین چه کسی بود؟",
    "answer": "الکساندر فلمینگ",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "تابلوی «مونالیزا» اثر کدام نقاش است؟",
    "answer": "لئوناردو داوینچی",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "کوالاها معمولاً چه می‌خورند؟",
    "answer": "برگ اکالیپتوس",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "پیشوندی که در آدرس وب‌سایت‌ها استفاده می‌شود چیست؟",
    "answer": "HTML یا HTM",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "واحد پول ژاپن چیست؟",
    "answer": "ین",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "فیلسوفی که کتاب «فلسفهٔ اولی» (متافیزیک) را نوشته است کیست؟",
    "answer": "ارسطو",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "در هر تیم بسکتبال چند بازیکن حضور دارند؟",
    "answer": "۵ بازیکن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_easy",
    "question": "از کدام عنصر شیمیایی برای خنک کردن و انجماد مواد غذایی استفاده می‌شود؟",
    "answer": "نیتروژن",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "setare",
    "question": "واحد پول روسیه سفید (بلاروس) چیست؟",
    "answer": "روبل",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "منچ یا بازی لودو برای نخستین بار در کدام کشور ساخته شد؟",
    "answer": "آلمان",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "persian_star_hard",
    "question": "به کدام شهر لقب «شهر بادها» داده شده است؟",
    "answer": "شیکاگو",
    "choices": []
  },
  {
    "source": "digiform",
    "question": "بزرگ‌ترین فرودگاه جهان در چه شهری قرار دارد؟",
    "answer": "ریاض",
    "choices": []
  }
]
